%@metapost:clermont1999.mp
%@Titre: Clermont -- 1999
Sur la figure ci-après, construire :
\begin{itemize}
\item la figure 2 image du triangle 1 par la symétrie de centre $O$,
\item la figure 3 image du triangle 1 par la symétrie d'axe $(d)$,
\item la figure 4 image du triangle1 par la translation de vecteur
$\vecteur{OA}$,
\item la figure 5 image du triangle 1 par la rotation de centre $A$ et
d'angle 90\degres dans le sens de la flèche.
\end{itemize}
$$\includegraphics{clermont1999-1}$$